<resources>
    <string name="app_name">ResepMakanan-Tugas1</string>
    <string-array name="judul">
        <item>Tahu Gimbal</item>
        <item>Nasi Kuning</item>
        <item>Ayam Goreng</item>
        <item>Sukiyaki</item>
        <item>Jamur Krispi</item>
        <item>Rawon</item>
    </string-array>

    <string-array name="deskripsi">
        <item>
            Tahu Gimbal adalah makanan yang enak\nBahan-bahan \n
                 1. Secukupnya lontong, potong\n
                 2. Secukupnya sambel kacang/ pecel\n
                 3. Secukupnya timun\n
                 4. 1 buah tahu putih ukuran sedang\n
                 5. 1 butir telur\n
                 6. 1/2 sdt bawang merah,bawang putih haluskan\n
                 7. Garam\n
                 8. Daun sop, daun bawang, bawang goreng (optional)\n
                 Langkah \n
                 -Potong2 tahu ukuran dadu, goreng sebentar hingga permukaan kekuningan. Agkat, sisihkan\n
                 -Kocok telur bersama bawang halus dan garam, campurkan tahu. Goreng seperti telur dadar\n
                 -Cairkan bumbu kacang dengan air, siram sebagian diatas lontong,\n
                 -Letakkan tahu telur di atas lontong yang sudah disiram bumbu kacang\n
                 -Tambahkan timun diatasnya, tuangkan sisa bumbu kacang\n
                 -Taburi dengan daun sop, daun bawang dan bawang goreng
        </item>
        
        
        <item>
            Bahan-bahan
                 - 4 porsi\n
                 - 100 gram beras\n
                 - 75 ml santan cair\n
                 - 3 siung bawang putih\n
                 - 2 siung bawang merah\n
                 - 1 ruas kunyit tua\n
                 - 2 lembar daun salam\n
                 - 1 batang serai (memarkan)\n
                 - secukupnya Garam dan penyedap rasa\n
                 - Air (sesuai masak nasi biasa aja)\n
                 Langkah \n   
                 1. 15 menit\n
                 2. Cuci bersih beras, daun salam, serai lalu masukkan ke dalam panci magicom\n
                 3. Haluskan bawang merah, bawang putih. Parut kunyit dan saring. Masukkan bumbu halus kedalam panci beras tadi.\n
                 \n   
        </item>

        <item>
            Bahan-bahan
                 - 1 ekor ayam (potong 12pc)\n
                 - 3 sdm tepung sachet ayam goreng (aku pakai tepung putri)\n
                 - 4 sdm tepung terigu\n
                 - 1 sdm maizena (sdm muncung)\n
                 - 1 sdt garam\n
                 - 1 sdt bubuk bawang putih\n
                 - 1/2 sdt lada\n
                 Langkah \n   
                 1. Cuci ayam sampai bersih,tiriskan lgs masukan smua bumbu\n
                 2. Diaduk2 dipencet2 sampai semua menyatu.. jika bumbu terasa kurang tebal tambahkan lg smua bahannya tapi takerannya 1/2 aja\n
                 3. Biarkan 5-10 menit saja.. lalu goreng dgn minyak panas dan banyak.\n
                 4. Simple dan cepat kan😄.. sajikan bu😙😙
        </item>
        <item>
         Bahan-bahan \n
                 - 3-4 porsi\n
                 - 1 bungkus frozen suki\n
                 - 1 buah wortel (iris kecil)\n
                 - 1 ikat pokcoy\n
                 - 1 bungkus jamur enoki\n
                 - 1 buah brokoli (potong kecil dan rendam dengan air garam)\n
                 - 1 liter air\n
                 - 2 siung bawang putih (geprek dan iris halus)\n
                 - 2 buah bawang daun (iris)\n
                 - 2 kotak maggi blok\n
                 - 3 sdm saus tiram\n
                 - 2 sdm kecap asin\n
                 - 2 sdm gula\n
                 - secukupnya garam\n
                 - secukupnya merica bubuk\n
                 - secukupnya minyak wijen atau minyak goreng\n
                 Langkah \n
                 1. Cuci bersih seluruh bahan dan tiriskan. Potong-potong sayuran sesuai selera.\n
                 2. Panaskan wajan dengan minyak secukupnya. Tumis irisan bawang putih hingga harum.\n
                 3. Masukkan air putih dan wortel. Tambahkan maggi blok, saus tiram, kecap asin, gula, garam, dan merica. Rebus hingga mendidih dan koreksi rasa sesuai selera.\n
                 4. Ada 2 cara penyajian:\n
            a). Kuah dan bahan suki dipisahkan. Bahan suki baru direbus ketika akan dimakan. \n
            b). Bahan suki dan sayuran yang lebih lunak dimasukkan langsung ke dalam kuah.\n
                 Tips: Brokoli dan bahan utama suki dapat dimasukan bersamaan. Jangan rebus brokoli terlalu lama karena akan menghilangkan gizinya. Jika menggunakan crabstick, sebaiknya dimasukkan 1 menit sebelum dimatikan karena crabstick cepat sekali matang. Sedangkan jamur enoki dapat dimasukkan segera setelah api dimatikan.\n
                 \n
                 Sajikan selagi hangat. Oiya, karena saya suka pedas, biasanya saya tambahkan irisan cabe rawit. Selamat menikmati :)
        </item>
        <item>
            Bahan-bahan\n
                 - 100 gr jamur tiram\n
                 - 1 butir telor\n
                 - secukupnya Tepung bumbu krispi (saya pake kobe)\n
                 - Minyak untuk menggoreng\n
                 Langkah \n   
                 1. Cuci bersih jamur kemudian peras airnya\n
                 2. Kocok lepas telur, masukan jamur.\n
                 3. Guling jamur pada tepung kering.\n
                 4. Goreng jamur sampai kuning keemasan.\n
                 \n   
                 5. Angkat dan jamur krispi siap dihidangkan.
        </item>
        <item>Bahan-bahan\n

                 - 300 gr daging sapi bagian kisi, potong dadu, rebus sampai empuk\n
                 - 2 saset bumbu rawon indofood\n
                 - 5 butir telur asin matang\n
                 - 1 ons kerupuk udang\n
                 - 10 cabe rawit\n
                 - 3 biji bawang putih\n
                 - 2 buah jeruk nipis\n
                 - 3 biji bawang merah, iris tipis, goreng kering\n
                 - 2 batang daun bawang, potong pendek2\n
                 - 2 lt air\n
                 - 2 helai daun salam\n
                 - 2 keping lengkuas, keprek\n
                 - 1 batang serai, keprek\n
                 Langkah \n
                 1. Siapkan daging yg sdh empuk beserta kaldu tersisa 2lt, tmbhkan serai salam lengkuas berikut bumbu rawon indofood...didihkan sampe bumbu meresap dan wangi rempah\n
                 2. Teman rawon: Siapkan kerupuk, telur bebek asin, daun bawang, bawang goreng, jeruk nipis, toge segar, sambal dlm wadah terpisah\n
                 3. Sambal: goreng cabe rawit dan bawang putih, tumbuk ckp halus\n
                 4. Sajikan bersama nasi dan kuah rawon panas lengkap dgn teman2nya..
        </item>
    </string-array>




</resources>
